\documentclass[]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref,comment}
\usepackage[left=3cm,right=3cm,bottom=3cm,top=3cm]{geometry}

\setlength\topmargin{-50pt}
\setlength\textheight{8in}

\begin{document}
% If you want headings on subsequent pages,
% remove the ``%'' on the next line:
% \pagestyle{headings}

\begin{letter}{Matematikai Intézet\\ Természettudományi Kar\\ Eötvös Loránd Tudományegyetem \\ Egyetem tér 1-5. \\ Budapest, Magyarország}
\address{Mathematical Institute \\ University of Oxford \\ Andrew Wiles Building, Woodstock Road \\ Oxford \\ OX2 6GG, UK}

\opening{Tisztelt bizottság!}

Gyenge Ádám vagyok, és jelenleg az Oxfordi Egyetem Matematikai Intézetében dolgozom posztdoktori kutatóként. Kutatási területem az algebrai geometria és a reprezentációelmélet. Kutatásom számos ponton kapcsolódik a kombinatorikához, és csoportelméleti vonatkozásai is vannak. A PhD címemet 2016-ban szereztem az ELTE-n. A jelenlegi pozícióm előtt a University of British Columbia-n dolgoztam, Vancouver-ben, Kanadában.

A következő okok miatt felelek meg a pályázati feltételeknek:
\begin{itemize}
\item PhD: PhD fokozatomat az ELTE TTK Matematikai Doktori Iskolájában szereztem meg 2016-ban. Előtte a BME TTK-n végeztem matematikusként, matematikus szakirányon 2011-ben. 
\item Legalább 1-3 év szakmai tapasztalat: 2011 óta folyamatosan vezettem gyakorlatokat a BME-n és az ELTE-n, 2016 óta pedig előadásokat is tartottam a University of British Columbia-n és a University of Oxford-on. Önálló kutatásaim fő területe az algebrai geometria. Számos cikkemben használok algebrai kombinatorikai módszereket, illetve a reprezentációelmélet bizonyos területeit, pl. csoportok reprezentációelméletét.
\item Angol nyelvből középfokú C típusú általános nyelvvizsga: Angol nyelvből felsőfokú C típusú nyelvvizsgám van.
\end{itemize}




A jelentkezésemhez mellékelem a CV-met és a PhD oklevelem másolatát. A pályázati kiírásban nem láttam, de elküldöm a kutatási tervemet (research statement) illetve az oktatási állásfoglalásomat (teaching statement). Ha szükséges, az oktatási értékeléseimet is el tudom küldeni (OHV eremények).
Egyúttal nyilatkozom arról, hogy a pályázat anyagába az Egyetem Szervezeti és Működési Szabályzata szerint a kinevezéssel kapcsolatban véleményezési joggal rendelkező bizottságok és testületek betekinthetnek
Referencialeveleket kérésre az alábbi személyek tudnak küldeni a munkámról, ebből a negyedik referencia az oktatási képességeimről.
\begin{itemize}
\item Szendrői Balázs, Cím: Mathematical Institute, University of Oxford, Andrew Wiles Building, Woodstock Road, Oxford OX2 6GG, UK, Tel: Tel (dept): +44 (0)1865 273570, email: \url{szendroi@maths.ox.ac.uk};
\item Jim Bryan, Cím: Department of Mathematics, University of British Columbia, 1984 Mathematics Rd, Vancouver, BC, V6T 1Z2, Tel: +1 (604) 827-4515,  email: \url{jbryan@math.ubc.ca};
\item Némethi András, Cím: Alfréd Rényi Institute of Mathematics, Budapest, Reáltanoda utca 13-15, H-1053, Hungary,  email: \url{nemethi.andras@renyi.mta.hu};
\item Julia Gordon az oktatási képességeimről, Cím: Department of Mathematics, University of British Columbia, 1984 Mathematics Rd, Vancouver, BC, V6T 1Z2, email: \url{gor@math.ubc.ca}.
\end{itemize}



Kérem írják meg, ha még valamire szükség van a pályázatomhoz. 


\signature{Gyenge Ádám}

\closing{Hálás köszönettel,}

%enclosure listing
%\encl{}

\end{letter}
\end{document}
